# PWM
La Pulse With Modulation e' un segnale di forma quadra tipicamente con un periodo fisso ma non simmetrica cioe la durata della semi-onda alta e' raramente uguale alla durata della semi-onda bassa.La durata dell'impulso viene misurata in percentuale: si definisce *duty cycle* e specifica la durata rispetto al periodo. ![[PWMwaves.png]] 
Viene usata per
- trasmettere informazioni (stesso principio della telegrafia Morse, la durata dell'impulso porta semantica)
- pilotare carichi attivi (per esempio motori elettrici previsti per la corrente continua) sfruttando la caratteristica inerzia di alcuni carichi per ottenere un effetto di regolazione continua. Infatti ricordando il concetto di [[tensione efficace]] si puo affermare che variando la durata dell'impulso varia la tensione efficace e quindi anche la potenza efficace erogata